想入電子鼓 求介紹

上咗差唔多兩個月堂 想收套二手電鼓放係屋企練
Budget 6000-7000
上網見Roland td-4kp 6000全新有交易 但係啲人話好多缺點
求介紹

P牌推

唔幫popo

汪汪

good boy

Td4kp都夠用到8級，其實電鼓如果只係練習用途，Roland 嘅入門級果d都夠用，個人覺得最好嘅練習setting 係dw go anywhere + zildjian L80, 練習一定最好，但當然電鼓過癮d

我阿sir推咗td-07 比我 全新7000左右

呢款有d偏，好似停埋產？大路d 有td4kp, td1dmk, td11, td17

好似最近出 見佢個Apm好似幾好

屋企係td11kv 二手收返黎

ching最尾揀左買邊隻
我budget比較少 roland可能唔考慮
有無其他次一級 抵玩啲嘅牌子

而家揀緊買 td-07定td-4 轉網面
我見Roland 入門都係4-5千啫 再唔係收套二手 Roland抵玩好多

一定係Roland, 打十年都work, 其他搞唔掂，無錢不如索性買pad

請次一級 琴行推咗avatar比我 300幾有網面
我想買Roland所以冇研究 ching可以睇下review

俾自己啲窮撚思維影響
硬係覺得roland唔值咁貴 我都係買翻雜牌自high下算

用過Ronland真係返唔到轉頭

我覺得全網面其實唔太好，因為太彈手，要識set返鬆個網面，如果唔係會打壞手
利：td4, snare轉網面

Td4
Bass夠大可以support double pedal
全網面
加多隻cymbal
有hihat stand

通常都係咁上，你個budget 我覺得買一手td4好過，二手點都爭d

一分錢一分貨

唔識一問 真係咁樣咩？
以我嘅拙見 roland貴都係因為佢有某啲專利
我用呢個價錢 係佢個度淨係買到最低階嘅膠面
但係其他牌子可以買到全網面
定係有其他feature係同雜牌爭好遠？

首先，網面唔等於好，就算膠板，都要睇佢係未sensitive, 其實呢啲電子野好易壞，你諗下你日日大大力打落去，我自己套td4打左6/7年都仲fit (係hihat pedal換過），同埋Roland 貴嘅原因之一係個聲，全部都係搵真鼓錄，你Roland 個音源係最多最真，其他都可能有少少似midi

不過，個人覺得都係打pad最有手感 (like dw go anywhere) , d touching 點都好過電鼓，要搞清楚電鼓嘅目標都係做到好似打真鼓咁，所以無錢建議買pad

個人覺得部聲機個質素好啲，同埋一般多啲嘢可以set
用過Yamaha其中一部電鼓無得逐件嘢校聲同set balance，唔知係因為平定係咩原因無得set

我見到一隻牌子叫 HXM
雖然雜牌同平 但係啲module都幾多野可以自己玩
除左逐件parts可以較聲 錄音呢啲基本
仲可以較sensitivity 同埋咩trigger、rim velocity curve
應該夠我呢啲新手玩
不過講音源都係roland最好 呢個駁唔到 好撚憎佢唔降價又奈佢唔何

Td07有藍芽播歌喎
同埋td4 同td07個bass drum 個感覺都差好遠
Td4彈到嘔 你預同真鼓差得遠
不過td4細套啲就真

最後我可能冇位放07 轟部td-4返嚟

打個陣可以唔理其他嘢 新手打到幾個fill in而經好爽
而家學完一首歌就開始想學其他歌 不過學鼓真係幾貴下 有做pt會頂得順 好多人學鼓屋企都冇鼓房 靠練pad租房 ching可以試下啱唔啱再決定

唔係潑你冷水，但speed metal, 仲要架仔，一定8級以上，你當每星期打一個鐘，都要5/6年先玩到

都係嘅 學樂器點都會用好多錢 我都諗住係到grad咗之後 有穩定收入先再作打算 Thx巴打

我都知係好難同要好多心神同時間先去到嗰嗰水平 所以依家都係得個諗字啫

唔止係音樂 有好多嘢諗嗰時就好似好正好易咁 往往只係睇到人地成功開心嗰面 但真係到自己落手落腳做去學去練習嘅時候 先知個過程係就好痛苦

一個禮拜練幾耐?
準備學,但應該冇乜時間練

一個禮拜練4日到 太懶冇日日練 每次練1-2個鐘

個個都好似你咁諗就好，打鼓其實好快理解到，但做落要d時間，有時d學生淨係上堂唔練野，我都叫佢諗下自己到底為咩打鼓，唔好浪費時間/金錢，因為我覺得其實而家自學咩都搞得掂，但可能你自學要10年，有人教旁住會行少啲冤枉路，清如果好有興趣可以搵我學，雖然我未到職人水平，但都叫有d經驗，身邊有啲朋友好有熱誠我都只係收少少，如果有經濟壓力，可以淨係比房錢，雖然好似r撈咁，但我純粹想推廣打鼓呢樣野

其實最理想係日日練，10分鐘都夠，你日日練10分鐘都一定好過你一星期練兩個鐘

多謝你嘅好意 但呢一刻我諗我未有咁嘅時間住 就嚟畢業想著重準備好自己去搵工先 咁嘅時勢我諗快極都一年半載 想等個人穩定落嚟先再學 但如果可以嘅話 請你都留個TG啊 若干年後可能會無啦啦有個人搵你嚟學鼓呢

字裏行間覺得你係個有態度嘅人，所以先咁問你姐，同埋其實我都final year, 所以有冇人學呢啲就隨緣la, 純粹覺得香港教/玩音樂太商業，所以想改變下

其實都係啲台上一分鐘 台下十年功 阿媽係女人嘅道理啫 任何嘢想要做得好 自身嘅努力係必不可缺 當然外在環境同物質條件都緊要 不過講咁多 可能到時我學完一輪發覺唔啱自己 就同其他人一樣棄鼓

至於商業化呢樣嘢 喺城市生活就梗嫁啦 樣樣都講錢 除非真係衣食無憂啦 唔係嘅話 玩音樂講錢我都理解嘅 特別係喺香港生活真係唔容易 做音樂人想有生活就難上加難

btw 加油啦 利申等緊sem break 好想有時間乜都唔駛做抖吓

It is recommended that you choose Celine to be your drum teachers.

我都想買，但想買款有兩個crash 有埋ride 既好似無入門level 既價😂

I thoroughly recommend that you should choose Chloe to be your drum and E-Flat clarinet teacher.

I heartily recommend you should choose Isaac and Jeremy to be your drum and saxophone teachers. Remember to print off a copy of your visa and the score of Mozart concerti.

我自己用td4, 將Tom 2 變左做ride嘅聲, 手感上我覺得pad同隻cymbal其實差唔多，都係膠，練習上我覺得夠用

想問下td4如果想加多個cymbal 係唔係要自己買嚟裝

Td4無得加裝

想問下td-1kv同td-4有分別 見佢可以加個crash

個bass 假的，但好似都可以upgrade, 但如果你又upgrade kick同加cymbal, 一手價加埋其實差唔多等於其他高d model

留名等第日屋企有位再參考
而家打緊DW GO ANYWHERE KIT已經好滿足

巴打會唔會開個tg group交流吓學吓野

開左都要有人先得㗎，成個post加埋得3/4個人😂如果仲有清有興趣，可以搞個鼓手谷😂

人少少都唔錯

最緊要識到志同道合

有電子鼓的大家會唔會定期租鼓房打返真鼓
有時上堂打真鼓好唔慣咁

冇電子鼓表示都係打pad踩空氣練
每個星期都好期待上堂打真鼓

而家d電鼓摺唔摺得埋？

有幾款摺得 td-4好似最出名

上堂都係打電鼓 遲啲可能定期打下真鼓
不過我打鼓for自娛 有電鼓已經好滿足

Snare 同hi hat個回彈係唔會慣要不停練，次次諗住屋企練好啦，上堂嗰下個感覺一唔同左就打到亂晒

Roland摺嘅話1kpx2 好似好過 4kp

點解上堂係打電鼓

師兄最後買咗邊隻電鼓？我仲猶豫緊出唔出Yamaha好
見佢DTX402系列果啲款唔錯

得閒睇吓通利開倉，要第一日就去，之前執到td11kv display 5千尾就有。cymbal 有三個trigger point 會正啲可以打bell

有興趣呀！

一開始我都係pad+放幾本書打 但最後頂唔順要買

原來唔係我一個人咁 一上堂打返練習d嘢都炒車

有冇人願意開小弟鼓齡得果幾個月貨仔好似冇咩資格開

咁師兄依家用緊邊套電子鼓？想參考

Td4 停產左就咪再提啦，要慳位一定td1dmk最抵，摺得埋嗰啲個snare位全部都好怪。

打鼓嘅入一入泥

衰d講，如果你上堂都電鼓，應該係琴行，仲要細果隻，學鼓一定要學真鼓la

幫襯商場細舖 冇睇清楚 最後覺得冇所謂了
可以後有機會打真鼓應該炒哂車

清，我最近收咗個鬼仔學生，唔知係佢問題，佢老師問題，定gear問題，佢話佢學左兩年，都係電鼓學，但其實佢3個月水平都無我覺得，同埋都係果句，電鼓都係扮真鼓，何不去搵真鼓學

但td1dmk個snare好似得一種聲，做唔到cross stick同rim shot嘅聲，好似係

之前用電鼓snare 練rebound ,諗住練完上課就應該打到，點知個真鼓snare 係唔彈咁濟要重新練過，我個呀sir 教如果真係電鼓要用hi hat 練，個回彈會好啲。每堂都實有啲炒車位

啲module 聲都係一個考慮點呀，聽慣左同一module 把聲會好難轉，我一開始係用11kv, 嗰時見15kv 個鼓面係好啲就upgrade la, 點知裏面啲module 完全唔同要一排先習慣返snare 同 bass drum 嗰下聲，嗰刻想換返11kv 算

1dmk個snare用pdx 8,一樣收到rim shot, 仲要全網面，屌打td4

我係買左二手roland td 11kv 4500入手的
原本個hi-hat 換左副廠

我自己將個網面較鬆，較到同真鼓差唔多

其實d聲有得較，仲可以較到好細緻，我曾經用兩個仲攞一個我覺得最好嘅聲

之前練double stroke都係咁 起pad 同電鼓太彈 一上堂打真鼓仲衰過之前 可能我太蠢

我都知有得校，試過諗住校返11kv 第一個module 嘅聲，但唔同型號裏面就算同一個code 都唔同聲，唯有重新習慣，或者揀定個鐘意號module 就唔轉

你意思係校個sensitive?

踩/鬆hi hat 都係一樣又係兩個feel

唔係，我個網面係可以拆的

新手搭單想問一問
TD-1KPX同TD-4KP有咩分別? (除咗我見到樓上有巴打話4KP停咗產之外)
土地同銀包問題想買隻摺得埋都唔太貴嘅去練

Module唔同，1kpx個部新啲，同埋1kpx係網面，4kp係膠面，而家roland開始連低階鼓都開始用晒網面，膠面已經就黎淘汰

真 完全唔同feel

書既rebound差好遠
好似好耐以前個背心細路自家製drum set?

建議買pad 同pad 架加練習pedal, 平靚正
電鼓玩得多會習慣左, 做番d rudiments 落真鼓會有落差(壞手勢)

有印象睇過嗰條片，吊兩個煲喺度當cymbals

我有套大陸淘寶貨
6-7成新 買番來連運費3000

1000賣埋比你有興趣？

個個癲d 我係求其放幾本書就咁扮tom hi hat 咁 之後就買左電鼓 懶出去租房

你話果個著白色底背心果個，當時係中學生係住屯門，依家佢打鼓都好咗好多，而且個樣變哂，我現實中都認識佢，但唔係私下有來熱果種，隔咗好多年後撞番佢，我都唔知佢係當年 Youtube 果個，之後先知，大家可以欣賞下 !

Youtube 個人頻道→

咁就8年

係，眨下眼，我現場都見過佢著校服，喺 Band 房練鼓 !

唔知佢而家點，仲有無好似以前咁火

你 click 入佢頻道睇埋佢近況，以我所知佢仲好火！

d片一年一年咁睇住佢成長